Source: data base team HR business & relations
---
Question (ID: 1): Wo finde ich die aktuellen Stellenausschreibungen?
Answer: 
Du kannst dich jederzeit in Primus (SuccessFactors) über die aktuellen, unternehmensweiten internen Stellenausschreibungen informieren.
Relevant Links:
- https://performancemanager5.successfactors.eu/sf/careers/jobsearch?bplte_company=rewePROD
---
Question (ID: 2): Wo kann ich meine digitale Gehaltsabrechnung abrufen?
Answer: 
Deine digitale Gehaltsabrechnung findest du im SAP Web. Nutze dort die Kachel "Lohn- und Gehalt" und anschließend die Kachel "Verdienstnachweis und Bescheinigungen".
Relevant Links:
- https://sapp21.eil.risnet.de/irj/portal?saml2idp=https://login.rewe-group.com/auth/realms/global
---
Question (ID: 3): Wo finde ich meine Lohnsteuerbescheinigung?
Answer: 
Deine Lohnsteuerbescheinigung findest du im SAP Web. Nutze dort die Kachel "Lohn- und Gehalt" und anschließend die Kachel "Verdienstnachweis und Bescheinigungen".
Relevant Links:
- https://sapp21.eil.risnet.de/irj/portal?saml2idp=https://login.rewe-group.com/auth/realms/global
---
Question (ID: 4): Wer kann mir bei Fragen zu meiner Abrechnung weiterhelfen?
Answer: 
Bei Fragen zu deiner Gehaltsabrechnung kannst du dich bei den Kolleg:innen in der Administration und Abrechnung melden. Den Namen deines Ansprechpartners findest du direkt auf deiner Gehaltsabrechnung.
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 5): Ich bin neu und an der betrieblichen Altersvorsorge interessiert. Wie kann ich einen bestehenden Vertrag übernehmen?
Answer: 
Die REWE Group unterstützt die betriebliche Altersvorsorge. Wenn du bereits ein Konto bei der Hamburger Pensionskasse hast, kannst du dieses mit der Unternehmensnummer fortführen lassen. Bei allgemeinen Fragen zum Übertrag hilft Frau Monika Stach. Bei Fragen zur Direktversicherung/Lebensversicherung hilft die Kollegin Uta Siebenmorgen.
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 6): Welche Benefits bietet die REWE digital?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 7): Wie ist die Urlaubsregelung im Unternehmen? Bis wann muss ich meinen Urlaub genommen haben? Kann ich den Urlaub auch ins nächste Jahr mitnehmen?
Answer: 
Die Mitarbeiter:innen innerhalb der REWE Group haben 30 Tage Urlaub, wenn diese 5 Tage / Woche arbeiten. Arbeitet ein/e Kolleg:in weniger als 3 Tage / Woche, berechnet sich der Urlaub entsprechend anteilig.
Der Jahresurlaub sollte idealerweise innerhalb des Jahres abgebaut werden, um die Erholung sicherzustellen.
In betrieblichen Ausnahmefällen, in denen der Urlaub von dem/der Mitarbeiter:in nicht genommen werden kann, ist es möglich Urlaubstage ins nächste Jahr zu übertragen. Dies gilt es jedoch mit der eigenen Führungskraft und mit dem/der HR Partner:in des Bereiches zu besprechen und zu entscheiden. Bei einem Übertrag ist dieser Urlaub bis zum Monat März abzubauen.
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 8): Ist es möglich im Ausland zu arbeiten?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 9): Wie kann ich Sonderurlaub beantragen?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 10): Wann kann ich ein Sabbatical machen?
Answer:
- Wenn dein Arbeitsverhältnis seit mindestens 3 Jahren besteht
- Das Sabbatical ist mindestens 6 Monate vor dem gewünschten Beginn zu beantragen. In Ausnahmefällen kann diese Antragsfrist einvernehmlich verkürzt werden
- Die Auszeit S kann nur zum Monatsersten beginnen. Der Arbeitgeber hat dem Mitarbeiter innerhalb von 4 Wochen schriftlich mitzuteilen, ob dem Antrag entsprochen wird oder nicht
- Anspar- und Freistellungsphase können insgesamt maximal 12 Monate betragen. Die Freistellungsphase darf in keinem Fall über 6 Monate hinaus gehen
Relevant Links:
BV_Auszeit_S_inkl._Anlage.pdf link: https://intranet.rewe-group.com/cms-proxy/assets/v3/assets/blt22a5676a1ce9aec2/blta759eecf811aa951/639b38069c61684f546fad03/BV_Auszeit_S_inkl._Anlage.pdf
---
Question (ID: 11): Wie viel Urlaubsanspruch habe ich noch für dieses Jahr?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 12): Wie kann ich Bildungsurlaub beantragen?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 13): Ab wann brauche ich eine AU (Arbeitsunfähigkeitsbescheinigung)?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 14): Wann steht mir Altersteilzeit zu?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
Question (ID: 15): Wie kann ich Altersteilzeit beantragen?
Answer: [No information provided in the source document]
Relevant Links: [None]
---
